\subsection{Weitere allgemeine Eigenschaften der Schrödingergleichung}
\subsubsection{Der Knotensatz}
Der n-te gebundene Zustand der eindim. Schrödingergleichung hat n Nullstellen (Aufsteigend nach der Energie geordnet). Für wachsende/steigende Energien, rücken von einer Seite Nullstellen ein, bestehende rücken mit ein.\newline 
Beweis angerissen:\newline
Zu lösen:
\begin{align}\label{eq:Knotensatz-DGL}
-\dfrac{\hbar ^2}{2m}\dfrac{d^2}{dx^2}\phi (x) =(E-V(x))\phi (x)
\end{align}
mit E so, dass $\lim\limits _{x\rightarrow \pm\infty }=0$\newline
\underline{Bemerkungen:}\newline
\begin{itemize}
\item Es reicht reelle Lösungen von \eqref{eq:Knotensatz-DGL} zubetrachten; $Re(\phi )$ und $Im(\phi )$ auch Lösungen für komplexes $\phi$
\item Klassisch \textcolor{green}{erlaubter} Bereich $E-V(x)>0$: $\phi $ krümmt sich immer zur x-Achse.
\item Klassisch \textcolor{red}{verbotener} Bereich $E-V(x))<0$: $\phi$ krümmt sich immer von x-Achse weg.
\end{itemize}
Für Beweis, Festlegungen: $\phi $ von oben gegen Null strebend, für $x\rightarrow +\infty$;\newline
\begin{align*}
\lim\limits _{x\rightarrow +\infty}\mathrm{sign}(\phi (x))=+1;~~ \lim\limits _{x\rightarrow +\infty}V(x)=V_c<\infty 
\end{align*}
$V=V_c$ nur aus Einfachheit. Für gebundene Zustände ($E<V_c$) gilt asymptotisch für große x:
\begin{align}
\phi (x) \sim \exp \left( -\sqrt{\dfrac{2m}{\hbar ^2}(V_c-E)}x\right)
\end{align}
$x_E$ sei nun NST von $\phi$. Betrachte das Integral
\begin{align*}
\int\limits _{x_E}^{\infty } dx\left[ \dfrac{\hbar ^2}{2m}(\phi^{\prime } (x))^2 + (V(x)-E)\phi ^2(x)\right]=\left.\dfrac{\hbar ^2}{2m}\phi\phi ^{\prime }\right\vert _{x_E}^{\infty} +\int\limits _{x_E}^{\infty} dx\left[ \dfrac{-\hbar ^2}{2m}\phi^{\prime\prime } + (V(x)-E)\phi (x)\right]\phi =0 
\end{align*}
Linke Seite differenzieren nach E, partiell integrieren und Regel über implizite Differentiation (150511.pdf Folie 4ff), schon hat man:
\begin{align}
\dfrac{\partial x_E}{\partial E}=\dfrac{\int\limits _{x_E}^{\infty } dx\phi ^2(x)}{\frac{\hbar ^2}{2m}(\phi ^\prime(x_E))^2}>0
\end{align}
Nenner kann für $\vert x_E\vert <\infty$ nicht verschwinden, da sonst $\phi = \phi ^\prime =0$. Dann wäre $\phi \equiv 0$.\newline
\textcolor{blue}{Immer wenn mit wachsendem E ein Eigenwert von $\op{H}$ erreicht ist, entsteht bei $x=-\infty$ eine neue NST und $\phi$ ist normierbar. Alle NST rücken dann nach rechts. Umgekehrt für fallende E.}
\paragraph*{\glqq Energieunschärfe\grqq\, und Strahlung}
Für stationäre Zustände sind die Erwartungswerte $\langle\op{A}\rangle$ zeitlich konstant. Bei einer Überlagerung von solchen Zuständen, ist dies anders:
\begin{align*}
\ket{\psi (t)}=c_me^{-\im E_mt/\hbar}\ket{\phi _m} &+ c_ne^{-\im E_nt/\hbar}\ket{\phi _n}\\
\Rightarrow \langle\op{A}\rangle =\left( \bra{\phi _m}e^{\im E_mt/\hbar}c_{m}^\ast +\bra{\phi _n}e^{\im E_nt/\hbar}c_{n}^\ast\right) &\langle\op{A}\rangle\left( c_{m}e^{-\im E_mt/\hbar}\ket{\phi _m}+ c_{n}e^{-\im E_nt/\hbar}\ket{\phi _n}\right)\\
...\overset{\opd{A}=\op{A}}{=}\vert c_m^2\bra{\phi _m}\langle\op{A}\rangle\ket{\phi _m}+\vert c_n^2\bra{\phi _n}\langle\op{A}\rangle\ket{\phi _n}&+2\mathrm{Re}\left(c_m^\ast c_n e^{\im(E_m-E_n)t/\hbar}\bra{\phi _m}\langle\op{A}\rangle\ket{\phi _n}  \right)
\end{align*}
Der Erwartungswert oszilliert also mit der Frequenz $\omega _{mn}=\dfrac{E_m-E_n}{\hbar}$. \newline
Bei scharfer Energie ändert sich zeitlich \textcolor{red}{nichts}, bei Energieunschärfe $\Delta E =\vert E_m-E_n\vert$ gibt es Änderungen auf Zeitskala $\Delta t=\dfrac{2\pi}{\omega _{mn}} =\dfrac{h}{\Delta E}$. Daher wird oft die \textcolor{green}{Energie-Zeit-Unschärfebeziehung}
\begin{align*}
\Delta E\Delta t\gtrsim h ~~~(\text{gerne auch }\hbar)
\end{align*}
postuliert. Nur als grobe Daumenregel brauchbar, da zunächst weder $\Delta E$ noch $\Delta t$ wohldefiniert sind. Das Problem: $E$ enstpricht einer Observablen von $\op{H}$, jedoch ist $t$ nur ein Parameter, weshalb $\Delta t$ immer interpretiert werden muss.\newline
Im Gegensatz dazu steht die Heisenbergsche Unschärferelation (§83).\newline
Bemerkung: Für \textcolor{magenta}{instabile} Zustände führt man häufig \textcolor{magenta}{komplexe Energien} ein:
\begin{align*}
E \rightarrow E_0-\im\Gamma \Rightarrow e^{-\im Et/\hbar}\rightarrow e^{-\im E_0t/\hbar}e^{-\Gamma t/\hbar}
\end{align*}
Dann ist $\hbar /\Gamma$ die Zerfallszeit und $\Gamma$ wird Zerfallsbreite genannt.